港人新招走資 開美券商離岸戶口 部份無入場費要求

「資金逃亡潮」席捲民間，市民面對港府送中，甚至或硬推《緊急法》，才驚覺自己財產需自己保障，有人會選擇開設美資券商戶口，以離岸方式存託資產。而且，在美券商開戶所需時間有機會比銀行離岸戶口為短，部份券商亦無最低入場費要求。
記者：余秉峰

過往港人開設美資券商戶口，主要用以買賣美股，最常見的選擇有第一證券（Firstrade）、德美利證券（TD Ameritrade）和嘉信理財（Charles Schwab）。第一證券的情況較為簡單，港人可在網上申請它的國際賬戶，買賣美國股票、債券和期權等。有關賬戶受美國當局監管，並獲美國證券投資保護公司（SIPC）保障，即一旦券商倒閉，以致所屬用戶的股票和現金等資產流失，持有人可獲SIPC賠償最多50萬美元。

另外，第一證券透過合作結算所Apex Clearing Corporation，取得倫敦Lloyd's等保險公司的保障，向所有第一證券用戶集體承擔1.5億美元保額。

「港法院冇權凍結資產」
一些美資商券提供扣賬卡服務，賬戶持有人可用扣賬卡提取款項，不一定要把賬戶資金轉賬至香港的銀行戶口，避過資金要從離岸回流香港的風險。其中第一證券要求，用戶注入2.5萬美元便能申請扣賬卡，從而在支援Visa系統的櫃員機提取現鈔。

德美利證券和嘉信理財在香港設有公司，記者以客人身份查詢。德美利證券香港的職員表示，在官網以香港人身份開設賬戶，最終會被轉介開立德美利證券香港的戶口，惟有關戶口的資金仍會放置在美國結算，「佢哋（香港法院及證監會）冇權凍結客人資產，因為所有資產係喺我哋美國結算中心，美國嗰邊法院頒佈禁制令先受影響。」嘉信理財香港的職員亦表示，香港區戶口的資產存放在美國境內，至於港人想直接申請公司的國際戶口，總部沒有禁止，「但唔知批唔批」。

職員皆表示，開戶需時一至兩星期。部份美券商亦無最低入場費要求（見表），美中不足是這些戶口的資金，不能像放在銀行般收取定存息。

在美國結算及託管
記者之後披露身份再向這兩間券商查詢，他們所提供的是否屬離岸戶口，兩間券商俱未有明確否定。德美利證券香港回應，客戶資金會於美國結算和存於託管商，除非客戶要求調回資金到香港的銀行戶口，否則都在離岸託管。嘉信理財香港則表示，客戶的美元賬戶內所持有的可登記證券，亦是由美國的公司負責結算。資料顯示，德美利證券香港旗下賬戶另受倫敦Lloyd's等提供額外保險；嘉信理財香港亦獲Lloyd's等額外保障，覆蓋證券和現金資產。

恒生私人銀行及信託服務主管陸庭龍表示，從統計角度，在境外開設、可持有資產的戶口算是離岸戶口。至於在香港開戶、資產存放於美國的戶口，陸估計，一些機構分支在香港的角色是接收文件，實際上戶口仍是在境外，戶口之內若持有美元及美股等美國資產，則有關資產按理會被存託於美國境內，「如果你要凍結美元資產呢，你一定要去美國進行」。

push
[一至五帶風向]教大家phone-in節目提高駁入直播室嘅成功率

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

德美利證券香港的職員表示，在官網以香港人身份開設賬戶，最終會被轉介開立德美利證券香港的戶口，惟有關戶口的資金仍會放置在美國結算，「佢哋（香港法院及證監會）冇權凍結客人資產，因為所有資產係喺我哋美國結算中心，美國嗰邊法院頒佈禁制令先受影響。」

有呢句基本上ib hk/cs hk/td hk都算安全
btw 蘋果記者可唔可以chok埋下ib hk講下佢個sipc
有乜理由ib uk有ib hk冇

本身TD int係幾好，TD hk最on9係冇免佣etf

佢個表誤導緊ib係最好咁
ib hk 有debt card ?

點開llc先但

「目前，僅持有獨立或由顧問/經紀商管理之個人賬戶、聯名賬戶及信託賬戶的美國居民可申請盈透證券萬事達借記卡。」

ib個網係咁寫

外國身份證+住址證明
即係鬼佬 / 有錢人專利

仲要係us resident先有